\section{Installer Mate-Desktop}\label{installer-mate-desktop}

Note : commandes à entrer en tant qu'utilisateur classique. Si vous
n'avez pas yaourt, sudo pacman -S sera à utiliser.

Note 2 : La version gtk3 est celle dont je donnerai désormais
l'installation. Autant se tourner vers l'avenir, non ?

Note 3 : Si vous avez besoin de gérer des périphériques utilisant MTP
(tablettes sous android par exemple), il vous faut rajouter les deux
paquets gvfs-mtp et mtpfs.

L'installation ressemble à celle de Xfce, donc pour les explications des
paquets, cf l'addenda consacré à Xfce. Idem pour l'utilisation de
NetworkManager si vous le voulez. Il ne faut pas oublier de rajouter un
outil de gravure, comme Brasero si nécessaire. Pour le navigateur,
Mozilla Firefox, Chromium ou encore Midori. C'est selon les goûts !

\begin{CodeInfo}{Installation de Mate Desktop}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
yaourt -S mate-{gtk3,extra-gtk3} lightdm-gtk-greeter gnome-icon-theme vlc qt4 quodlibet python2-pyinotify accountsservice claws-mail system-config-printer gtk3-print-backends
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

Si vous voulez personnaliser votre lightdm :

\begin{CodeInfo}{Installation de Lightdm greeter settings}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
yaourt -S lightdm-gtk-greeter-settings
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

\begin{CodeInfo}{Réglage de l'agencement clavier}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
sudo localectl set-x11-keymap fr
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

\begin{CodeInfo}{Lancement de Cinnamon}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
sudo systemctl start accounts-daemon
sudo systemctl start lightdm
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

Et si tout se passe bien, on peut utiliser :

\begin{CodeInfo}{Activation de Lightdm}
\begin{CodeInfoLst}[bash]
sudo systemctl enable accounts-daemon
sudo systemctl enable lightdm
\end{CodeInfoLst}
\end{CodeInfo}

\begin{figure}[h]
\includegraphics[width=\textwidth]{images/mate.png}
\caption{Mate Desktop 1.16.1 en GTK3}
\label{fig-mate}
\end{figure}

\newpage
